1.Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Для корректного отслеживания ввода в <input>, только отслеживания событий клавиатуры недостаточно.
Это связано с тем, что для ввода данных кроме клавиатуры можно использовать голосовой набор или копировать/вставлять данные с помощью мышки.
Для input есть специальное событие input, чтобы отслеживать любые изменения в поле <input>. 
События клавиатуры используем, когда пользователь использует клавиатуру, стрелочные клавиши Up/Down, комбинации клавиш.










